遊客旺角遭輾斷腳案 城巴司機認危駕囚11月 官：司機行人皆有責

年僅19歲的廣州少女前年在旺角拖行李箱趕忙過馬路時，當場被城巴輾至腳掌血肉模糊，右腳掌接近輾斷，送院救治後需截肢保命。司機早前於區域法院承認一項危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪，杜大衛法官考慮司機連續12年向慈善機構樂施會每月捐款$50，並在行山踏單車時幫忙執拾垃圾等善行，最終只判司機入獄11個月，停牌2年並需自費完成駕駛改進課程。

杜大衛法官判刑時指事發於2017年11月1日下午4時許，48歲被告廖淦泓在彌敦道及‪亞皆老街交界駕駛雙層城‬巴時左轉，當時本案傷者19歲廣州少女黃曉儀看見巴士駛近，便放開行李箱嘗試後退，但巴士行車時太貼近行人路，進而撞到手拖行李箱、剛過完馬路、站在行人路欄杆外面的女事主，車輛輾上路壆之餘更輾斷其腳掌，以致妙齡女事主需截肢保命，年紀輕輕便要接受殘障的折磨。杜官指根據最新醫療報告顯示，女事主黃曉儀接駁義肢後仍需輪椅代步，而現時獨自走路亦只能走不超過10分鐘，更要一直忍受下肢劇痛。

杜官指48歲被告廖淦泓並無任何刑事案底，但交通違例記分制曾多次累積分數達15 分。杜官引述辯方何愷儀女大律師求情時表示，被告需要獨力照顧年邁及行動不便的母親，杜官亦指雖然女事主沒有完全站在行人路上是她的過失，但道路有足夠的位置讓被告避開女事主來避免此次驚心動魄的意外發生。

蝗會屈幾錢？

失業就封左個鼻哥窿倌佛地魔啦

呢單真心on9
成架巴士鏟上安全島
btw條女肯定比人屌係支那人

做佛地魔

好正 心涼 有冇無格版

企出欄杆就唔好害人啦仆街

你都on9 有冇睇新聞㗎
條女喺轉彎位企左出馬路啊
撚有鏟上安全島

依單好似係連個欄都撞凹埋
btw條友好心就終身停賽啦,扣咁多分又唔改,炸彈黎

圍欄都彎鳩埋啦屌你老母

希望廣州少女積極樂觀

盡快康復

回內地後向內地人推廣香港交通不安全

以免造成更多內地人來港引致交通事故

個司機仲要有前科架
終身停牌啦

個欄預左比車撞㗎
條女自己企出去咋
企入邊會有事？

放大版,擺明上左行人路

呢個官又係膠

支持司機
支那人冇一個係無辜的

佢地平時應該就係行定出欄等比車撞嗰啲

宜家條女企圍欄隔離唔係圍欄出面wo
之前已經嘈撚左好耐證實條女係行人路入面
ching你果陣未出世？

好有可疑
大陸大把人特登走去人撞車屈人賠錢

無端白事走出欄杆之外

以後人撞車之事件一定會增加
雖然而家每日唔少

你地望清楚堆肉碎係邊未？

車輛輾上路壆之餘更輾斷其腳掌
法理上個司機一定有罪WO。平時連登仔口講法治，而家又因為個支那妹屌個官

但巴士行車時太貼近行人路，進而撞到手拖行李箱、剛過完馬路、站在行人路欄杆外面的女事主，

杜官亦指雖然女事主沒有完全站在行人路上是她的過失

文盲?

杜官亦指雖然女事主沒有完全站在行人路上是她的過失
法庭都話條女企喺欄杆出面

碰瓷源自北京地區的方言用語[1]，指騙徒故意讓他人摔壞假貨，並要求以高價真品或高額金錢賠償的詐財行為。後來也引申為故意製造假車禍等，藉以敲詐勒索他人的行為[2]。假車禍又可以分為車對車或人對車。前者通常是為了詐領保險金；後者則大多為了勒索醫藥費、慰問金。

屈咩錢，呢度係香港